1. Los autores presentan un problema que surge en los sistemas de computación en la nube.
Estos sistemas constan de una gran cantidad de computadoras distribuidas que cooperan entre sí y comparten recursos, dándole al sistema una gran cantidad de recursos totales. Además se busca, naturalmente, optimizar el tiempo de ejecución de las tareas, el costo, etc. 
\\
El problema que surge es cuando hay varias aplicaciones que tienen una gran cantidad de tareas livianas. Correr todas esas tareas no es económico comparado con correr una sola tarea del mismo "peso", aumentando el turnaround y el waiting time. Esto se debe a que, teniendo muchas tareas pequeñas, se requiere mas tiempo de scheduling por cada una, que termina siendo un tiempo extra en la suma total comparado con correr una sola mas grande.  
Los autores sugieren que el turnaround total de muchas tareas pequeñas puede mejorarse agrupándolas durante el proceso de scheduling, teniendo así menos tareas con menor granularidad que lo que se tenía originalmente.
\\

2.
Proponen un algoritmo que ejecute los siguientes pasos en este orden:
\begin{itemize}
\item Prioriza tareas con distintas demandas:
Primero ordena los recursos por ancho de banda en orden descendiente para reducir la latencia de la transmisión.
Luego vuelve a ordenar pero por capacidad de procesamiento, en orden descendiente, para reducir el tiempo de ejecución.  

\item Agrupa tareas, para ejecutarlas como una y las asigna a un recurso secuencialmente (por como se ordenaron) y usa su archivo de datos luego de la ejecución para calcular el costo de procesamiento.
Para saber si agrupar, toma el requerimiento de procesamiento de la tarea, si es mayor que la del recurso seleccionado, entonces esta tarea se agrupa como una sola.
Si es mas chico lo empieza a agrupar con otras tareas hasta que sea mayor.



\item Siga ĺa política de scheduling SJF (shortest job first). Esto es para reducir el waiting time de las tareas. Simplemente ordenan los grupos de tareas, ya armados, por los requerimientos de procesamiento en orden ascendente. Eligen el grupo que requiere menos procesamiento y lo ejecutan sobre el recurso ya elegido, y así sucesivamente. 

\end{itemize}

3.Experimentación:
Comparan varios algoritmos, todos con agrupamiento, por waiting time. Primero sobre tareas con menos granularidad total y luego con mas granularidad, es decir, en el segundo caso hay mas agrupamiento de tareas que en el primero.
\\
En el de menor granularidad de recursos, la diferencia entre los algoritmos se va agrandando a medida que se se tienen mas tareas iniciales. Se ve claramente cómo tanto el algoritmo SJF con agrupamiento, y el SJF con agrupamiento y priorizante de ancho de banda, tienen menos waiting time que el resto, inclusive sobre el que agrupa tareas ordenando los recursos por capacidad de procesamiento. 
Al comparar el algoritmo que solamente agrupa y el propuesto, se ve como se parecen bastante cuando hay pocas tareas. Sin embargo cuando se agranda la cantidad de tareas se van separando cada vez mas, esto significa que cuando hay muchas tareas, priorizar por ancho de banda influye bastante en reducir el waiting time. 
\\
En el de mayor granularidad el algoritmo propuesto y el de agrupamiento con SJF, son bastante parecidos. Al tener mayor granularidad aumentan las capacidad de procesamiento de los recursos, por lo tanto el ancho de banda no influye tanto.


También analizan el costo de procesamiento y waiting time variando el tamaño de la granularidad, en todos los casos el algoritmo propuesto muestra un valor menor de estas variables.
